% Ghidul debutantului pentru Linux - Începeți să învățați Linux în câteva minute
% ThinkRoot99

Bine ați venit la ediția exclusivă a „Ghidul debutantului pentru Linux” de ThinkRoot99, acest modul de curs este special conceput și compilat pentru novici, care doresc să își croiască drum în procesul de învățare a Linux-ului și să se descurce cel mai bine în organizațiile IT de astăzi.

Acest curs este creat în funcție de cerințele mediului industrial, cu intrare completă în Linux, care vă va ajut să obțineți un mare succes în Linux.

Am cordat o prioritate specială comenzilor și opțiunilor/comutatoarelor pentru Linux, scripturilor, serviciilor și aplicațiilor, controlului accesului, controlului proceselor, gestionării utilizatorilor, gestionării bazelor de date, serviciile web etc.

Chiar dacă linia de comandă din Linux oferă mii de comenzi, dar sunt doar câteva comenzi de bază pe care trebuie să le învățați pentru a efectua sarcini de zi cu zi în sistmeul de operare Linux.

## Condiții prealabile:

Toți studenții trebuie să aibă cunoștințe minime de calculatoare și o pasiune pentru a învăța noi tehnologii.

## Distribuții

Acest curs este în prezent compatibil cu cele mai recente versiuni ale distribuțiilor Linux, cum ar fi Red Hat Enterprise Linux, CentOS Stream, Rocky/Alma Linux, Debian, Ubuntu etc.

## Obiectivele cursului pentru Linux

### Secțiunea 1: Introducere în Linux și instalări de sisteme de operare

- [Ce este și cum funcționează Linux?](linux.html)
- [Un ghid de bază pentru procesul de pornire din Linux](procesul-de-pornire.html)
- [Explicarea structurii directoarelor și căilor fișierelor importante din Linux](directoare-linux.html)
- [Cum să descărcați și să instalați gratuit RHEL 9](rhel.html)
- [Cum se instalează VirtualBox 7.0 pe distribuțiile bazate pe RHEL și Debian](virtualbox.html)
- [Programe universale de gestionare a pachetelor pentru Linux: Snap, Flatpak și AppImage](managerii-de-pachete-universale.html)

### Secțiunea 2: Comenzi de bază esențiale pentru Linux

- [Comanda ls - listează fișierele și directoarele în Linux](comanda-ls.html)